# コンテナ技術とは
- OS上に他のプロセスからは隔離されたアプリケーション実行環境を構築することで, 仮想的な動作環境をより少ないコンピュータリソースで実現する技術のこと.
**Reference:** [コンテナ技術とは何？](https://www.weblio.jp/content/コンテナ技術)

## コンテナとは
- コンテンは仮想マシンの一種.
- コンテナ型仮想化という技術を使っている.
- 特徴
 - コンテナの容量が小さい
 - 現実的な速度で, インターネット経由で受け渡しできる.
 - 動作が軽い
 - １つのホストOS上でたくさんのコンテナを動かすことができる.
- そしてコンテナが増えすぎたので, 複数のコンテナを管理するコンテナ・オーケストレーションが生み出された.

**Reference:** [Kubernetesってなにそれおいしいの？という人向けの超入門](https://crash.academy/ng/video/730/2059)
